<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<MyCoReWebPage>
  <section xml:lang="de" title="Publizieren - SPKtrum">
    <div class="row">
      <div class="col-md-12">
        <h2>Anleitung zum Publizieren auf SPKtrum</h2>

        <h3>Registrierung</h3>
        <p>
          Vor der erstmaligen Nutzung des Publikationsservice müssen Sie sich zunächst registrieren.
          Dazu vervollständigen Sie bitte das <a href="../../authorization/registration.xed">Registrierungsformular</a>.
        </p>

        <h3>Dokumenten-Upload</h3>
        <p>
          Nach erfolgter Registrierung haben Sie als Inhaberin bzw. als Inhaber der jeweiligen Urheberrechte
          die Möglichkeit, auf SPKtrum zu veröffentlichen. Den Publikationsvorgang starten Sie durch Ihre
          <a href="../../servlets/MCRLoginServlet?url=../content/publish/author_notes.xml">Anmeldung</a> auf
          SPKtrum. Nach Erfassung und Speicherung der bibliographischen Metadaten Ihres Beitrags laden
          Sie bitte die zugehörige (Datei(en) über die Menüfelder "Aktionen" und "Hinzufügen eines Datenobjektes"
          in das Repositorium. Bitte beachten Sie, dass die von Ihnen zur Veröffentlichung vorgesehenen Beiträge
          erst nach formaler und inhaltlicher Prüfung auf SPKtrum freigeschaltet werden. Sie tragen die Verantwortung
          dafür, dass keine Urheberrechte oder andere Rechte Dritter verletzt werden – etwa im Kontext von
          Gemeinschaftspublikationen. Mit dem Upload Ihres Dokuments u.a. in den Dateiformaten MP3, PDF oder
          idealerweise PDF/A (nicht passwort- oder schreibgeschützt) sowie auf Grundlage der Publikationserklärung
          wird SPKtrum ein einfaches Nutzungsrecht zur Verbreitung und öffentlichen Zugänglichmachung des Werks im
          Internet übertragen sowie ergänzend das Recht, insbesondere für Archivierungszwecke Änderungen am jeweiligen
          Dateiformat vorzunehmen. Den vollständig ausgefüllten und mit Ihrer elektronischen Unterschrift versehenen
          Publikationsvertrag im Dateiformat PDF senden Sie bitte per E-Mail an:
          <a href="mailto:SPKtrum@hv.spk-berlin.de" class="external-link" target="_blank">SPKtrum@hv.spk-berlin.de</a>.
          Inhaltliche Modifikationen an bereits auf SPKtrum veröffentlichten Beiträgen sind dagegen ausschließlich
          durch Upload einer aktualisierten Version möglich.
        </p>
        <p>
          Handelt es sich bei dem zur Publikation auf SPKtrum vorgesehenen Dokument um eine Erstveröffentlichung,
          so verbleibt das ausschließliche Nutzungsrecht auch weiterhin bei Ihnen, weshalb Sie beliebig anderweitig
          über das von Ihnen geschaffene Werk verfügen können. SPKtrum empfiehlt Ihnen im Interesse der eindeutigen
          Personenidentifikation die Nutzung der kostenfreien Open Researcher and Contributor ID
          <a href="https://orcid.org/" class="external-link" target="_blank">(ORCID)</a>
          und unterstützt Sie auf Wunsch beim Upload Ihrer Beiträge.
        </p>

        <h3>Inhaltserschließung</h3>
        <p>
          Alle auf SPKtrum veröffentlichten Inhalte werden mit Suchmaschinentechnologie im Volltext recherchierbar
          gemacht. Zur Gewährleistung eines thematischen Browsings aller Inhalte von SPKtrum sind Sie zudem gebeten,
          Ihr Werk mit beschreibenden Metadaten systematisch zu erschließen. Zusätzlich haben Sie die Möglichkeit,
          den Inhalt Ihres Beitrags sowohl mit frei wählbaren als auch mit normierten Schlagworten zu umschreiben.
          Bitte erfassen Sie jedes Schlagwort separat und überprüfen Sie – sofern Sie normiertes Vokabular verwenden
          wollen – via "Suchen" dessen Konformität mit der Terminologie der im Hintergrund eingebundenen
          <a href="https://www.dnb.de/DE/Professionell/Standardisierung/GND/gnd.html" class="external-link" target="_blank">
          Gemeinsamen Normdatei der Deutschen Nationalbibliothek (GND)</a>. Bitte nutzen Sie die bevorzugte
          Singularform der GND-Schlagwörter.
        </p>

        <h3>Kontaktdaten und Löschpolitik</h3>
        <p>
          Sollten Sie weitere Rückfragen haben oder technische Schwierigkeiten während des Registrierungsvorgangs
          auftreten, so stehen wir Ihnen jederzeit beratend zur Seite. Hier finden Sie unser
          <a href="../below/contact.xed">Kontaktformular</a>.
        </p>
        <p>
          SPKtrum behält es sich vor, die Registrierung wie auch die Veröffentlichung einzelner Inhalte in begründeten
          Ausnahmefällen zu verweigern. Auch ist eine Löschung sowie jede nachträgliche Veränderung von auf SPKtrum
          veröffentlichten Dokumenten nicht vorgesehen. Selbstverständlich steht es Ihnen aber frei, Ihre Beiträge in
          aktualisierten Versionen erneut zu publizieren. Sollte – etwa aus strafrechtlichen oder urheberrechtlichen
          Gründen – die öffentliche Zugänglichkeit eines bereits publizierten Beitrags nicht erlaubt sein, so wird
          der Zugriff auf ihn gesperrt und dies unter seinen persistenten Webadressen bekanntgegeben.
        </p>
      </div>
    </div>
  </section>
  <meta>
  </meta>
</MyCoReWebPage>
