<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<MyCoReWebPage>
	<section xml:lang="de" title="Barrierefreiheitserklärung">
		<div class="row">
			<div class="col-md-12" lang="de">

				<h2>Erklärung zur Barrierefreiheit</h2>

				<p>
					Um eine weitgehende Barrierefreiheit zu ermöglichen, ist die Stiftung Preußischer Kulturbesitz bemüht, das
					Webangebot entsprechend zu optimieren. Rechtsgrundlagen sind das Behindertengleichstellungsgesetz (BGG) sowie
					die Barrierefreie-Informationstechnik-Verordnung (BITV).
				</p>

				<p>
					Diese Website befindet sich im Aufbau. Vor diesem Hintergrund wird für diese Webseite baldmöglichst ein
					aktualisierter (manueller), von der W3C Web Accessibility Initiative (WAI) entwickelter <a
							href="https://bik-fuer-alle.de/easy-checks.html" target="_blank">Test
					</a> durchgeführt werden.
				</p>

				<h3>Kontakt</h3>
				<p>
					Über die Kontaktseite der Stiftung Preußischer Kulturbesitz <a
						href="https://www.preussischer-kulturbesitz.de/service/barriere-melden.html" target="_blank">
					https://www.preussischer-kulturbesitz.de/service/barriere-melden.html	</a> können sie Mängel in Bezug auf die
					Einhaltung der Barrierefreiheitsanforderungen mitteilen und nicht	barrierefreie Inhalte in einem für sie
					zugänglichen Format anfordern.
				</p>

				<h3>Schlichtungsverfahren</h3>
				<p>
					Wenn auch nach Ihrem Feedback an den oben genannten Kontakt keine zufriedenstellende Lösung gefunden wurde,
					können Sie sich an die Schlichtungsstelle nach § 16 BGG wenden. Die Schlichtungsstelle BGG hat die Aufgabe,
					bei Konflikten zum Thema Barrierefreiheit zwischen Menschen mit Behinderungen und öffentlichen Stellen des
					Bundes eine außergerichtliche Streitbeilegung zu unterstützen. Das Schlichtungsverfahren ist kostenlos. Es
					muss kein Rechtsbeistand eingeschaltet werden.
				</p>

				<h3>Kontakt zur Schlichtungsstelle</h3>
				<p>
					Schlichtungsstelle nach dem Behindertengleichstellungsgesetz bei dem Beauftragten der Bundesregierung für die
					Belange von Menschen mit Behinderungen
				</p>

				<p>Mauerstraße 53
					<br/>
					10117 Berlin
					<br/>
					<br/>
					Telefon: +49 (0)30 18 527-2805
					<br/>
					Fax: +49 (0)30 18 527-2901
					<br/>
					E-Mail:
					<a href="mailto: info@schlichtungsstelle-bgg.de">
						<span class="madress">info@schlichtungsstelle-bgg.de</span>
					</a>
					<br/>
					Internet:
					<a href="http://www.schlichtungsstelle-bgg.de/" target="_blank">www.schlichtungsstelle-bgg.de</a>
				</p>
			</div>
		</div>
	</section>
	<section xml:lang="en" title="Accessibility">
		<div class="row">
			<div class="col-md-12" lang="en">
				<h2>Declaration on Accessibility</h2>

				<p>
					The Stiftung Preußischer Kulturbesitz (Prussian Cultural Heritage Foundation) endeavours to optimise its website in order to ensure greatest possible accessibility. The legal basis for this are the German Act on Equal Opportunities for Persons with Disabilities (BGG) and the Barrier-Free Information Technology Ordinance (BITV).
				</p>

				<p>
					This website is currently under construction. Against this background, an updated (manual) <a
						href="https://bik-fuer-alle.de/easy-checks.html" target="_blank">test</a> developed by the W3C Web
					Accessibility Initiative (WAI) will be carried out for this website as soon as possible.
				</p>

				<h3>Contact</h3>
				<p>
					Via the contact page of the Prussian Cultural Heritage Foundation
					<a href="https://www.preussischer-kulturbesitz.de/service/barriere-melden.html" target="_blank">
						https://www.preussischer-kulturbesitz.de/service/barriere-melden.html</a>, you can report deficiencies
					regarding compliance with accessibility requirements and request non-accessible content in a format that is
					accessible to you.
				</p>

				<h3>Arbitration Service</h3>
				<p>
					If a satisfactory solution has not been found even after you have sent feedback to the above-mentioned contact,
					you can turn to the arbitration service pursuant to section 16 BGG. The BGG arbitration service has the
					task of supporting an out-of-court settlement of disputes in the event of conflicts on the subject of
					accessibility between persons with disabilities and federal public bodies. The arbitration service is
					free of charge. No legal counsel needs to be involved.
				</p>

				<h3>Contact the Arbitration Service</h3>
				<p>
					The Arbitration Service according to the German Act on Equal Opportunities for Persons with Disabilities is
					located at the Federal Government Commissioner for Matters relating to Persons with Disabilities
				</p>

				<p>Mauerstraße 53
					<br/>
					10117 Berlin
					<br/>
					<br/>
					Telephone: +49 (0)30 18 527-2805
					<br/>
					Fax: +49 (0)30 18 527-2901
					<br/>
					Email:
					<a href="mailto: info@schlichtungsstelle-bgg.de">
						<span class="madress">info@schlichtungsstelle-bgg.de</span>
					</a>
					<br/>
					Internet:
					<a href="http://www.schlichtungsstelle-bgg.de/" target="_blank">www.schlichtungsstelle-bgg.de</a>
				</p>
			</div>
		</div>
	</section>
	<meta>
	</meta>
</MyCoReWebPage>
