<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<MyCoReWebPage>
	<section xml:lang="de" title="Disclaimer">
		<div class="row">
			<div class="col-md-12" lang="de">
				<h2>Disclaimer</h2>

				<p>
					Als Trägerin von SPKtrum ist die Stiftung Preußischer Kulturbesitz um Richtigkeit und Aktualität der auf
					dieser Internetpräsenz bereitgestellten Informationen bemüht. Trotzdem können Fehler und Unklarheiten nicht
					vollständig ausgeschlossen werden. Die Stiftung Preußischer Kulturbesitz übernimmt daher keinerlei Gewähr für
					die Aktualität, Korrektheit, Vollständigkeit oder Qualität der bereitgestellten Informationen. Die Nutzung der
					Inhalte der Website erfolgt auf eigene Gefahr des Nutzers. Gleiches gilt für kostenlos zum Download
					bereitgehaltene Inhalte. Alle Angebote sind freibleibend und unverbindlich. Die Stiftung Preußischer
					Kulturbesitz behält es sich explizit vor, Teile des Internetangebotes oder das gesamte Angebot ohne gesonderte
					Ankündigung zu verändern oder zu ergänzen.
				</p>

				<p>
					Das Angebot von SPKtrum enthält Links zu externen Webseiten Dritter, auf deren Inhalte die Stiftung
					Preußischer Kulturbesitz keinen Einfluss hat. Deshalb kann SPKtrum für diese fremden Inhalte auch keine Gewähr
					übernehmen. Für die Inhalte der verlinkten Seiten ist stets der jeweilige Anbieter oder Betreiber der Seiten
					verantwortlich. Die verlinkten Seiten wurden zum Zeitpunkt der Verlinkung auf mögliche Rechtsverstöße
					überprüft. Rechtswidrige Inhalte waren zum Zeitpunkt der Verlinkung nicht erkennbar. Eine permanente
					inhaltliche Kontrolle der verlinkten Seiten ist jedoch ohne konkrete Anhaltspunkte einer Rechtsverletzung
					nicht zumutbar. Bei Bekanntwerden von Rechtsverletzungen werden derartige Links umgehend entfernt. Der Nutzung
					von im Rahmen der Impressumspflicht veröffentlichten Kontaktdaten durch Dritte zur Übersendung von nicht
					ausdrücklich angeforderter Werbung und Informationsmaterialien wird hiermit ausdrücklich widersprochen. Die
					Betreiber der Seiten behalten sich ausdrücklich rechtliche Schritte im Falle der unverlangten Zusendung von
					Werbeinformationen, etwa durch Spam-Mails, vor. Soweit die Inhalte auf dieser Seite nicht vom Betreiber
					erstellt wurden, werden die Urheberrechte Dritter beachtet. Insbesondere werden Inhalte Dritter als solche
					gekennzeichnet.
				</p>

				<p>
					Sollten Sie trotzdem auf eine Urheberrechtsverletzung aufmerksam werden, bittet SPKtrum um einen
					entsprechenden Hinweis. Bei Kenntnis von Rechtsverletzungen werden derartige Inhalte umgehend entfernt.
				</p>

				<h3>Rechtswirksamkeit dieses Haftungsausschlusses</h3>
				<p>
					Der im Vorstehenden formulierte Haftungsausschluss ist als Teil des Internetangebotes zu betrachten, von dem
					aus auf diese Seite verwiesen wurde. Insofern Teile oder einzelne Formulierungen dieses Textes der aktuell
					geltenden Rechtslage nicht, nicht mehr oder nicht vollständig entsprechen sollten, bleiben die übrigen Teile
					des Dokumentes in Hinblick sowohl auf ihren Inhalt als auch und vor allem auf ihre Gültigkeit davon unberührt.
				</p>

			</div>
		</div>
	</section>
	<section xml:lang="en" title="Disclaimer">
		<div class="row">
			<div class="col-md-12" lang="en">
				<h2>Disclaimer</h2>

				<p>
					The provider of SPKtrum is the Stiftung Preußischer Kulturbesitz (Prussian Cultural Heritage Foundation) in
					Berlin. The provider makes every effort to ensure that the information provided on this website is correct and
					up-to-date. Nevertheless, mistakes and unclarities cannot be completely ruled out. The Stiftung Preußischer
					Kulturbesitz therefore accepts no responsibility for the topicality, correctness, completeness or quality of
					the information provided. The use of the contents of the website is at the user's own risk. The same applies
					to content made available for download free of charge. All offers are subject to change and non-binding. The
					Stiftung Preußischer Kulturbesitz explicitly reserves the right to change or supplement parts of the website
					or the entire website without prior notice.
				</p>

				<p>
					The SPKtrum website contains links to external third-party websites, the content of which the Stiftung
					Preußischer Kulturbesitz has no influence on. Therefore, SPKtrum cannot assume any liability for these
					external contents. The responsibility for the content of linked websites is always with the providers of those
					sites. The linked pages were checked for possible legal violations at the time of linking. Illegal contents
					were not recognizable at the time of linking. However, a permanent control of the contents of the linked pages
					is not feasable without concrete evidence of a violation of the law. If law-violations are discovered, such
					links will be removed immediately.
				</p>

				<p>
					It is expressly rejected that contact data that has been published to satisfy the imprint obligation be used
					by a third party to send advertisement or information materials unless expressly requested. The provider of
					the pages expressly reserves the right to take legal action in the event of unwanted delivery of advertising
					information, through spam mails or otherwise.
				</p>
				<p>
					Insofar as the content on this site was not created by the provider, the copyrights of third parties are
					respected. In particular, content of third-parties is identified as such. Should you nevertheless become aware
					of a copyright infringement, SPKtrum asks you to notify us accordingly. If we become aware of any violation of
					the law, relevant content will be removed immediately.
				</p>

				<h3>Legal validity of this disclaimer</h3>
				<p>
					The above disclaimer is to be regarded as part of the internet publication which you were referred from. If
					sections or individual terms of this statement do not, not anymore or not fully conform to the currently
					applicable legal situation, the rest of the text is not affected in its content and is especially not affected
					in its validity.
				</p>

			</div>
		</div>
	</section>
	<meta>
	</meta>
</MyCoReWebPage>
