<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<MyCoReWebPage>
    <section xml:lang="de" title="Haftungshinweise">
        <div class="row">
            <div class="col-md-12" lang="de">
                <h1>Haftungshinweise</h1>

                <p>Als Trägerin von SPKtrum ist die Stiftung Preußischer Kulturbesitz um Richtigkeit und Aktualität der auf dieser Internetpräsenz bereitgestellten Informationen bemüht. Trotzdem können Fehler und Unklarheiten nicht vollständig ausgeschlossen werden. Die Stiftung Preußischer Kulturbesitz übernimmt daher keinerlei Gewähr für die Aktualität, Korrektheit, Vollständigkeit oder Qualität der bereitgestellten Informationen. Die Nutzung der Inhalte der Website erfolgt auf eigene Gefahr des Nutzers. Gleiches gilt für kostenlos zum Download bereitgehaltene Inhalte. Alle Angebote sind freibleibend und unverbindlich. Die Stiftung Preußischer Kulturbesitz behält es sich explizit vor, Teile des Internetangebotes oder das gesamte Angebot ohne gesonderte Ankündigung zu verändern oder zu ergänzen.</p>
                
                <p>Das Angebot von SPKtrum enthält Links zu externen Webseiten Dritter, auf deren Inhalte die Stiftung Preußischer Kulturbesitz keinen Einfluss hat. Deshalb kann SPKtrum für diese fremden Inhalte auch keine Gewähr übernehmen. Für die Inhalte der verlinkten Seiten ist stets der jeweilige Anbieter oder Betreiber der Seiten verantwortlich. Die verlinkten Seiten wurden zum Zeitpunkt der Verlinkung auf mögliche Rechtsverstöße überprüft. Rechtswidrige Inhalte waren zum Zeitpunkt der Verlinkung nicht erkennbar. Eine permanente inhaltliche Kontrolle der verlinkten Seiten ist jedoch ohne konkrete Anhaltspunkte einer Rechtsverletzung nicht zumutbar. Bei Bekanntwerden von Rechtsverletzungen werden derartige Links umgehend entfernt. Der Nutzung von im Rahmen der Impressumspflicht veröffentlichten Kontaktdaten durch Dritte zur Übersendung von nicht ausdrücklich angeforderter Werbung und Informationsmaterialien wird hiermit ausdrücklich widersprochen. Die Betreiber der Seiten behalten sich ausdrücklich rechtliche Schritte im Falle der unverlangten Zusendung von Werbeinformationen, etwa durch Spam-Mails, vor. Soweit die Inhalte auf dieser Seite nicht vom Betreiber erstellt wurden, werden die Urheberrechte Dritter beachtet. Insbesondere werden Inhalte Dritter als solche gekennzeichnet.</p>
                
                <p>Sollten Sie trotzdem auf eine Urheberrechtsverletzung aufmerksam werden, bittet SPKtrum um einen entsprechenden Hinweis. Bei Kenntnis von Rechtsverletzungen werden derartige Inhalte umgehend entfernt.</p>
                
                <h2>Rechtswirksamkeit dieses Haftungsausschlusses</h2>
                
                <p>Der im Vorstehenden formulierte Haftungsausschluss ist als Teil des Internetangebotes zu betrachten, von dem aus auf diese Seite verwiesen wurde. Insofern Teile oder einzelne Formulierungen dieses Textes der aktuell geltenden Rechtslage nicht, nicht mehr oder nicht vollständig entsprechen sollten, bleiben die übrigen Teile des Dokumentes in Hinblick sowohl auf ihren Inhalt als auch und vor allem auf ihre Gültigkeit davon unberührt.</p>
                            
            </div>
        </div>
    </section>
    <meta>
    </meta>
</MyCoReWebPage>
