<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<MyCoReWebPage>
	<section xml:lang="de" title="Datenschutz (Privacy Policy)">
		<div class="row">
			<div class="col-md-12" lang="de">
				<h2>Datenschutz</h2>

				<p>
					Der Stiftung Preußischer Kulturbesitz ist es ein vordringliches Anliegen, verantwortungsvoll mit Ihren
					persönlichen Daten umzugehen und bei allen Datenverarbeitungsprozessen die Prinzipien insbesondere von
					Integrität, Vertraulichkeit, Zweckbindung und Datensparsamkeit zu beachten. Im Folgenden möchten wir Ihnen
					daher die wichtigsten datenschutzrechtlich relevanten Aspekte der Nutzung von SPKtrum erläutern.
				</p>

				<p>
					Zwar ist für Ansicht und Download der auf SPKtrum publizierten Inhalte keine Registrierung erforderlich,
					dennoch werden auch dabei personenbezogene Daten in der Absicht gespeichert, statistische Informationen über
					die Häufigkeit des Zugriffs auf einzelne Beiträge zu gewinnen. Zu diesem Zweck nutzt SPKtrum das von der
					Verbundzentrale des Gemeinsamen Bibliotheksverbunds (Platz der Göttinger Sieben 1, D-37073 Göttingen, <a
						href="mailto:gbv@gbv.de">gbv@gbv.de</a>) betriebene quelloffene Instrument electronic Publications
					Statistics (ePuSta),
				</p>

				<p>
					Für die Nutzung von SPKtrum als Publikationsplattform für die Open Access-Veröffentlichung ausschließlich
					von multimedialen Inhalten mit SPK-Bezug ist eine persönliche Registrierung verpflichtend, die gemäß Art. 4
					Nr. 11 der EU-Datenschutzgrundverordnung als Einwilligung in die Verarbeitung der dabei angegebenen
					personenbezogenen Daten betrachtet wird. Für die Registrierung bei SPKtrum sind Angaben zu Vor- und Nachname
					der Autorin bzw. des Autors oder einer anderen Person, die mit der Veröffentlichung eines Beitrags betraut
					wurde (z.B. Sekretariat), sowie die Nennung einer E-Mail-Adresse obligatorisch. Zusätzlich werden
					serverseitig Datum und Uhrzeit des letzten Logins des jeweiligen Kontos protokolliert. Auf die
					personenbezogenen Daten in den serverbasierten Nutzungskonten haben neben den Verantwortlichen auf Seiten
					des Auftragsdatenverarbeiters auch ein*e mit Administratorrechten ausgestattete*r Mitarbeiter*in von SPKtrum
					Zugriff. Die im Zuge der Erstregistrierung versandten E-Mails sind dagegen von allen Angehörigen des Teams
					von SPKtrum einsehbar. Da aus der Speicherung dieser personenbezogenen Daten mit größter Wahrscheinlichkeit
					kein hohes Risiko für Rechte und Freiheiten der betroffenen Person zu erwarten ist, kann eine
					Datenschutz-Folgenabschätzung hier unterbleiben.
				</p>

				<p>
					Daneben werden zum Zwecke der gemeinfreien Publikation formal wie inhaltlich beschreibende Metadaten
					abgefragt und gegebenenfalls mit der von der Deutschen Nationalbibliothek betriebenen allgemein zugänglichen
					<a href="https://swb.bsz-bw.de/DB=2.104">Gemeinsamen Normdatei</a> verknüpft. Sämtliche in diesem
					Zusammenhang zu machenden Angaben sind freiwillig und stehen mit der sich aus der Nutzung von SPKtrum
					ergebenden Absicht, eigene Forschungsergebnisse der	Öffentlichkeit bekannt zu machen, in Übereinstimmung.
					Die Erhebung sonstiger personenbezogener Daten im	Rahmen des Anmeldevorgangs (IP-Adresse, Datum und Uhrzeit
					der Registrierung) dient dazu, Missbrauch der	Dienste zu verhindern.
				</p>

				<p>
					Rechtsgrundlage für die Verarbeitung der Anmeldedaten ist Art. 6 Abs. 1 lit. e DSGVO i.V.m. § 3 BDSG. Die
					vorübergehende Speicherung der IP-Adresse durch das System ist notwendig, um eine Auslieferung der Website
					an den Rechner des Nutzers zu ermöglichen. Hierfür muss die IP-Adresse des Nutzers für die Dauer der Sitzung
					gespeichert bleiben. Die Speicherung in Logfiles erfolgt, um die Funktionsfähigkeit der Website
					sicherzustellen. Zudem dienen uns die Daten zur Optimierung der Website und zur Sicherstellung der
					Sicherheit unserer informationstechnischen Systeme. Eine Auswertung der Daten zu Marketingzwecken findet in
					diesem Zusammenhang nicht statt. In diesen Zwecken liegt auch das berechtigte Interesse von SPKtrum an der
					Datenverarbeitung nach Art. 6 Abs. 1 lit. f DSGVO.
				</p>

				<p>
					Alle erhobenen personenbezogenen Daten werden auf Serverinfrastrukturen der Verbundzentrale des Gemeinsamen
					Bibliotheksverbunds (Platz der Göttinger Sieben 1, D-37073 Göttingen, gbv@gbv.de) gespeichert. Die gesamte
					Datenübertragung erfolgt abhörsicher verschlüsselt über den Internet-Kommunikationsstandard Hypertext
					Transfer Protocol Secure (HTTPS). Eine darüberhinausgehende Weitergabe personenbezogener Daten erfolgt
					nicht. Sämtliche personenbezogenen Daten werden auf unbestimmte Zeit, höchstens jedoch bis zum Widerruf der
					Einwilligung zu deren Nutzung – in der Regel in Form der Löschung des betreffenden Nutzungskontos –
					gespeichert. Die dauerhafte Löschung des eigenen Nutzungskontos bei SPKtrum kann jederzeit durch formlose
					Nachricht an die hier aufgeführten Kontaktadressen oder durch Mitteilung an den/die für die Datenerhebung
					Verantwortlichen beauftragt werden. Hierdurch wird ebenfalls ein Widerruf der Einwilligung der Speicherung
					der während des Registrierungsvorgangs erhobenen personenbezogenen Daten ermöglicht. Die sonstigen im Rahmen
					des Anmeldevorgangs erhobenen personenbezogenen Daten (IP-Adresse, Datum und Uhrzeit der Registrierung)
					werden in der Regel nach einer Frist von sieben Tagen nach der Anmeldung gelöscht.
				</p>

				<p>
					Für die Datenhebung im Rahmen der Nutzung von SPKtrum Publikationsplattform ist verantwortlich im Sinne der
					Datenschutz-Grundverordnung und sonstiger datenschutzrechtlicher Bestimmungen:
				</p>

				<p>Stiftung Preußischer Kulturbesitz, gesetzlich vertreten durch ihren Präsidenten</p>

				<p>Dr. Dr. hc. mult. Hermann Parzinger
					<br/>
					Von-der-Heydt-Str. 16-18
					<br/>
					D-10785 Berlin
					<br/>
					+49 (0)30 / 266 411 401
					<br/>
					<a href="mailto:info@hv.spk-berlin.de">info@hv.spk-berlin.de</a>
				</p>

				<p>Als behördliche Datenschutzbeauftragte der SPK steht Ihnen bei Rückfragen zur Verfügung:</p>

				<p>Barbara Kaspari
					<br/>
					Stiftung Preußischer Kulturbesitz – Hauptverwaltung
					<br/>
					Von-der-Heydt-Str. 16-18
					<br/>
					D-10785 Berlin
					<br/>
					+49 (0)30 / 266 411 414
					<br/>
					<a href="mailto:Datenschutzbeauftragte@hv.spk-berlin.de">Datenschutzbeauftragte@hv.spk-berlin.de</a>
				</p>

				<p>
					Sie haben Anspruch auf Auskunft über die Sie betreffenden personenbezogenen Daten sowie auf Berichtigung
					oder Löschung oder auf Einschränkung der Verarbeitung oder – im Falle der Datenverarbeitung aufgrund Ihrer
					Einwilligung – ein Widerspruchsrecht gegen die Verarbeitung sowie gegebenenfalls ein Recht auf
					Datenübertragbarkeit.
				</p>

				<p>
					Außerdem haben Sie das Recht zur Beschwerde bei unserer Datenschutz-Aufsichtsbehörde, der
					Bundesbeauftragten für den Datenschutz und die Informationsfreiheit, Husarenstr. 30, 53117 Bonn, E-Mail:
					<a href="mailto:poststelle@bfdi.bund.de">poststelle@bfdi.bund.de</a>
				</p>
			</div>
		</div>
	</section>
	<section xml:lang="en" title="Privacy Policy">
		<div class="row">
			<div class="col-md-12" lang="en">
				<h2>Privacy Policy</h2>

				<p>
					The Stiftung Preußischer Kulturbesitz (Prussian Cultural Heritage Foundation) is committed to handling your
					personal data responsibly. All data processing procedures follow the guiding principles of integrity,
					confidentiality, earmarked usage and data economy. In the following, we want to explain the most important
					facts regarding data protection in the usage of SPKtrum.
				</p>

				<p>
					Although no registration is required to view and download the content published on SPKtrum, personal data is
					nevertheless stored with the intention of obtaining statistical information on the frequency of access to
					individual contributions. For this purpose, SPKtrum uses the open source tool electronic Publications
					Statistics (ePuSta), which is operated by the Verbundzentrale des Gemeinsamen Bibliotheksverbunds (Platz der
					Göttinger Sieben 1, D-37073 Göttingen, <a	href="mailto:gbv@gbv.de">gbv@gbv.de</a>).
				</p>

				<p>
					To use SPKtrum as a publication platform for Open-Access-Publishing of multimedia content related to the SPK,
					a personal registration at SPKtrum is needed. According to Art. 4 Nr. 11 of the EU General Data Protection
					Regulation, this registration is understood as consent to the processing of relevant personal data. For
					registration with SPKtrum, it is necessary to provide data on personal and family name of the author or
					another person entrusted with the publication (secretary etc.) as well as an valid email address. In addition,
					servers collect and protocol date and time of the last login of the respective account. Only the following
					persons have access to personal data in the server-based user accounts: Persons responsible for the
					fulfillment of the commissioned data processing and members of the SPKtrum team who have administrator rights.
					Emails that are sent in the course of the initial registration with SPKtrum are, on the other hand, visible to
					all members of the SPKtrum team. Since in all likelihood no serious risk to the rights and freedom of
					concerned persons is to be expected, a data protection impact assessment is not necessary.
				</p>

				<p>
					In addition, for the purpose of a public domain publication, descriptive metadata relating to the form and the
					content are requested and, where appropriate, can be linked with the data in the
					<a href="https://swb.bsz-bw.de/DB=2.104">Gemeinsamen Normdatei</a> of Deutsche Nationalbibliothek.
					All information to be provided in this context is voluntary and is in agreement
					with the purpose of making research known to the public, as is the purpose of SPKtrum Open Access Repository.
					The collection of other personal data during the registration process (IP address, date and time of
					registration) serves to prevent misuse of the services.
				</p>

				<p>
					The legal basis for processing login-data is Art. 6 para. 1 lit. e DSGVO in conjunction with § 3 BDSG. The
					temporary storage of the IP address by the system is necessary to enable delivery of the website to the user's
					computer. For this, the IP address of the user must be saved for the duration of the session. The storage in
					log files is necessary to ensure the functionality of the website. In addition, the data is used to optimize
					the website and to ensure the security of our information technology system. Data will not be used for
					marketing purposes. These purposes also constitute the legitimate interest of SPKtrum in the processing of
					data according to Art. 6 para. 1 lit. f DSGVO.
				</p>

				<p>
					All collected personal data will be saved on the server infrastructure of Verbundzentrale des Gemeinsamen
					Bibliotheksverbunds (Platz der Göttinger Sieben 1, D-37073 Göttingen, https://www.gbv.de, gbv@gbv.de). All
					transfer of data is encoded securely in a tap-proof manner using the Internet communication standard Hypertext
					Transfer Protocol Secure (HTTPS). There is no other transfer of personal data. All personal data will be saved
					for an undefined duration of time, but no longer than up to the revocation of consent, normally until the
					relevant user account is deleted. At any time, users can request that their own SPKtrum account is permanently
					deleted by sending an informal message to the contact addresses given below or by notifying the person(s)
					responsible for the collection of data. This will also revoke consent to saving the data collected during the
					registration progress. Other personal data collected during registration (IP address, date and time of
					registration) are normally deleted seven days after registration.
				</p>

				<p>
					The following agency is responsible in the sense of the General Data Protection Regulation
					(Datenschutz-Grundverordnung) and other relevant data protection policies for the collection of data in the
					context of the use of the SPKtrum Open Access Repository as a publication platform:
				</p>

				<p>Stiftung Preußischer Kulturbesitz, represented by its President</p>

				<p>Prof. Dr. Hermann Parzinger
					<br/>
					Von-der-Heydt-Str. 16-18
					<br/>
					D-10785 Berlin
					<br/>
					+49 (0)30 / 266 411 401
					<br/>
					<a href="mailto:info@hv.spk-berlin.de">info@hv.spk-berlin.de</a>
				</p>

				<p>
					Please contact the official data protection officer of Stiftung Preußischer Kulturbesitz for questions
					regarding data protection at Staatsbibliothek zu Berlin:
				</p>

				<p>Barbara Kaspari
					<br/>
					Stiftung Preußischer Kulturbesitz – Hauptverwaltung
					<br/>
					Von-der-Heydt-Str. 16-18
					<br/>
					D-10785 Berlin
					<br/>
					+49 (0)30 / 266 411 414
					<br/>
					<a href="mailto:Datenschutzbeauftragte@hv.spk-berlin.de">Datenschutzbeauftragte@hv.spk-berlin.de</a>
				</p>

				<p>
					You are entitled to inquire about your personal data and to have your data corrected or deleted. You have the
					right to restrict processing of your data and – if you have consented to data processing – to object against
					data processing. And you may have a right to data portability.
				</p>

				<p>
					You can file a complaint with our official data protection agency, Bundesbeauftragte für den Datenschutz und
					die Informationsfreiheit (Federal Commissioner for Data Protection and Freedom of Information), Husarenstr.
					30, 53117 Bonn, Email: <a href="mailto:poststelle@bfdi.bund.de">poststelle@bfdi.bund.de</a>
				</p>
			</div>
		</div>
	</section>
	<meta>
	</meta>
</MyCoReWebPage>
